[Chinese Virus] 巴西總統兒子指摘中國瞞疫情

巴西總統博索納羅的兒子愛德華多批評中國隱瞞疫情，令病毒在全球爆發，中國駐巴西大使楊萬明批評，指控是惡意攻擊，要求道歉。

本身是巴西國會議員的愛德華多在社交網站發文，指全球爆發疫情是中國的錯，批評北京當局隱瞞疫情，為全球帶來災難，令無辜的人送命。他又直指中國是獨裁政權，唯有自由才能解決。

中國駐巴西大使楊萬明發文反擊，指愛德華多的指控是對中國人民的惡意攻擊，絕不能接受，要求他道歉，又說會向巴西外交部及國會眾議院表達中方的強烈不滿。

巴西陸續有高級官員確診感染新型冠狀病毒，早前隨同博索納羅到美國訪問的22人訪問團，最少已有17人確診。

轉自Now